點解韓國人咁鐘意將加工肉放入正餐食材?

最近成日睇韓妹youtube vlog
個個煮午餐晚餐 三日唔埋兩日就煮即食麵
一係就腸仔加蛋做餸加泡菜一小碟
煮煮吓雜菜煲係要加兩塊午餐肉/火腿腸仔落去
乜野都要加芝士落湯底/汁底
係咪咁鐘意食加工肉?

因為窮

致癌物

我都好憎午餐肉，咸到飛起。

但又要食肉, 唯有食加工肉?
其實香港加工肉仲貴過普通肉唔知嗰度點
但感覺上佢地夾硬係要加幾條腸做餸

尊重人地文化啦

問題係成件事佢地煮餐飯勁有心機
都要落呢啲肉
我感覺佢地係好鐘意食

絕對尊重, 如果唔係我都唔會睇
只係不解

香港都係，又火腿，廚師腸，午餐肉

會唔會係無添加㗎

但你唔會幾乎每餐都有
如果好餸你就未必需要開餐肉
最奇怪係佢地搞好大壇野之後都要煎兩條腸

傳統韓國菜我係buy
但新式就普通, 比較多垃圾食物

可能係自己整

永遠一條公式
加辣
加蛋
加芝士

部隊鍋

佢地啲女人本身都加工過啦

得罪講句，韓國啲飲食文化真係狗也不屌，公仔麵當正餐食，又長期食勁濃味，大腸癌世界第一唔係浪得虛名

咁又唔可以性別歧視
佢哋男人都係整㗎啦

胃癌高發國不是無原因

癌症師

醬油蟹

係囉傳統嘢食明明正常
都唔知係咪平日過份注重長幼有序
要喺食嘢方面反叛一下

食蟲師

未試過...一直想試

5年前去韓國食過 食左2餐 果陣以為會有類似酒嘅野乸死隻蟹
番到香港曬到果期appledaily出新聞先知原來勁撚多蟲
自此去韓國都冇食過
不過真係幾撚好食 好多膏好鮮甜下

韓國真係飲食文化沙漠黎，傳統野食冇樣擺得上檯見得人，可以理解佢地點解咁鍾意食公仔麵同醃製野

朋友娶左韓國老婆，佢話韓國人基本唔會食新鮮食物，佢地來講，牛餐肉已經係極品美食。佢外母來香港睇佢，帶左一大Gip牛餐肉，即食麵同即食飯比佢。。。。

係得炸雞好食D

點解要搞到好似仲係戰爭年代咁寒苦

仲有係咪都加辣椒粉
好地地煮個麵 明明本身都有湯包 仲要加幾羹辣椒粉
好似唔食紅色嘅食物唔安落咁

早年因為窮而產生既飲食文化
餐肉腸仔應該係當年美軍傳入
當時算係人間美食

同埋胃癌
食埋啲酸辣嘢同自己胃過唔去

韓國人冇乜食物健康意識
同日本人食拉麵飲哂D湯差唔多

雖然我唔鍾意食韓國野但都要為韓國野平反下
基本上我識大部分韓國人淨鐘意食韓牛
韓國好多前菜用十幾種蔬菜整
燉牛骨同烤牛腸最正但香港好少地方食到

成日話人食物沙漠
事實上佢地好多野食 仲會推陳出新
炒又好創又好 真係百花齊放
成日上YOUTUBE 搵韓日D 小食睇真係勁多花款
雖然覺得佢地食野唔健康
但其實佢地食的菜款式都勁多 講營養平衡傳統韓食係唔差

食好多肉但都會食勁多菜 平衡番

應該係戰爭文化,家庭儲備得多加工食物,就要時不時消耗咗佢.變成乜都加加工食物.

聽講韓國即食麵唔係油炸所以唔驚

我老母都係咁
日日都辛辣麵 腸仔餐肉

真 佢地健身減肥食品出得幾勁下 食過佢啲勁低卡嘅麵 同埋 包裝雞胸 真係好方便

你返黎有冇杜蟲

石頭鍋，炒粉絲

我都想知韓國大腸癌高香港幾多
食咁多亞銷酸鹽既野
btw泡菜到底致唔致癌 好似每幾年個講法就轉一次

新野永遠醃過先食防止食物變壞冇野食
娶韓妹咪冇啖好食

所以韓劇指定情節
有人患絕症

其實韓國年青一代會唔會4 5十歲就生癌死哂
餐餐都食勁辣同埋罐頭食品

尊重武漢人食蝙蝠啦

有冇人討論下邊款韓國牛餐肉好味

食過一次係幾好食
之後冇再食,驚驚地

清靜園Delight

我ig都有follow開一個
見佢整親都落勁多油同勁多調味料
有次見佢整豬大腸撈公仔麵
成個page d野食都勁唔健康

韓國都係左抄右抄

韓國午餐肉拎黎送禮嫁
同埋好似新鮮啲，放唔耐

聽聞係韓戰影響

同埋韓佬好重口味

佢仲識利用我地香港既雞蛋仔創D新野出黎

韓國人口老化幾嚴重下
你話呢

最後夾埋泡菜一齊食

係咪因為氣候同地理因素，喺未有雪櫃之前好難保存食物，所以好多時都係靠食加工食物(eg泡菜)，而呢個文化流傳至今?？

一直都有依個問題
餐餐都有泡菜 食咁多醃嘢 個胃應該好快頂唔住

EX 好撚鍾意食部隊鍋+生蟹
唔係細路女 佢知會生蟲
你老味 同佢去6日韓國 2日都係食部隊鍋
3日食醬油蟹 醬油蝦 醬油蜆 醬油螄蚶
嗰5日我都係食飯卷頂肚
佢重以為我好撚鍾意食

會唔會有可能係啲肉貴？佢地物價都幾高，唔排除罐頭可能平啲，同埋方便啲，唔使洗唔使醃，倒落去炒兩下就食得

十分尊重 但唔會食

Lm

係當時韓國開始出口電影 (eg假如愛有天意)、電視劇 (eg大長金) ，加上韓國啲畫質又超高清，香港人開始接觸多咗，再主動去Follow 人、食物、拍戲景點等等...

點為之普通肉？巴西豬扒？

Spam本身就係俾窮人食，當時啱啱打完第二次世界大戰，肉非常之稀罕，Spam有肉又有足夠維他命

建華 不了

食唔慣者。
我記得以前有朋友去外國讀書，我都寄過合味道杯麵俾佢。

燉雞 鐵板辣雞飯好食喎
不過我自己都好厭佢地食埋啲加工野

佢哋係好鐘意食午餐肉 不過又無餐餐食咁誇張

一般家常菜：烤牛肉 辣炒豬肉 蛋卷 海帶湯 泡菜湯 大醬湯 炒年糕 炒雞扒 拌飯 紫菜包飯 煎各種魚類 各種煎餅 刀削麵 餃子

不過屋企堅係無咩老火湯，牛骨湯阿 人參雞湯阿都要出去食

香港茶記常餐啲沙嗲牛呢

所以全部韓國野睇落都得一隻色: 紅色

係，果陣窮到仆街 同埋保存唔到蔬菜咪加工整到泡菜

佢冇天然資源先發展果d 冷麵 煎餅 （冇乜料），係皇帝定過時過節先有肉食

之後歷史係咁俾人強姦，傳入牛餐肉即麵食芝士呢d野

好似d北歐佬 蒙古佬因為環境因素食既野冇太多變化，唔似我地南方人富饒 食野會整色整水咪變得好食，其實冇乜好屌

但係佢地國家好少有肥仔肥妹

我剩係鍾意食冷面同埋人參雞湯，唯二可以接受嘅韓國食物

南韓3,40年前仲窮過北韓
你有睇韓國綜藝佢地成日會講笑係到鬥細個窮

有啲運動員係為左飲奶食麵包 而加入運動team

變相公仔麵午餐肉腸仔呢啲窮人恩物就好受歡迎

韓國新世代的確食得唔健康，勁鍾意食垃圾食物。某男團成員既粉絲，創造過一款人氣宵夜，實際係將便利店既公仔麵 年糕 芝士 腸仔溝埋一齊黎食。

其實唔計呢類垃圾食物，佢地傳統野都好健康，牛肉貴係事實，亦都唔係所有野都一定辣，反而中菜好油 高鹽 高糖。

利申: 我同另一半旅居過韓國幾年，返到黎香港食返中菜發現對個胃好大負擔(因為太油)。其實每個國家都有健康同唔健康既野食，呢d係個人選擇。

乜都落辣椒粉

傳統係咪三餐都有跟泡菜
泡菜重硝酸鹽致癌我覺得大獲好多

韓食=劣食
即食麵當寶
出國旅行都掛住農心

北方飲食唔同南方文化啦

佢地真係有需要

食完會大波啲，閪會pink啲

得罪講句 南韓飲食文化全亞洲最垃圾

東遠 綠色盒嗰隻 冇香港嗰啲咁鹹

一道鴨仔蛋挑晒成個南北韓都夠

一個人住買加工肉可以放耐d

駁唔到

純粹唔識煮飯啫

我自己會懶煮就整速食

都符合返社會節奏

佢哋係好中意食即食野 連啲kpop明星平時都成日食即食麵

中同屋企愛爾蘭藉
午餐帶飯 午餐肉半罐大罐裝 三條牛肉腸定乜鳩腸
再加一堆肉 飯底

睇見覺得痴撚線

全世界都有炸雞 點解佢哋覺得可以變自己嘅特色食物
KFC都未出聲

炸鷄點解會好食? 食肉類除左歐美扒類/grill講究生熟外都係食調味架姐 結果都係加工

食條女都夠啦

睇劇集明明早餐都十幾碟餸

人地幾時有話炸雞係佢地專利先
人地整得好食受本地人歡迎咪拎黎sell
駛理外人點睇

係 淨係佢地d泡菜 已經係on9
之前又黎果d咩鍋,再黎果d生魚片
我又唔明 咁多香港人on99跟住去食
食埋呢d劣食

韓妹屙屎一定好臭

韓國人飲食文化真係唔識欣賞 煮出嚟全部都橙橙紅紅
唔會新鮮炒碟菜食 點都要醃一醃先得 醃蔥 醃蘿蔔 醃青瓜
日日都食公仔麵 乜鳩都加海量芝士
午餐肉腸仔煎蛋當餸 煮餸調味又多到 真係好唔健康

有d youtuber 連白飯都要用即食嘅嚟煮

mo link?

冰天雪地種唔到野係咁
試過個韓妹帶我去食佢平時食開既餐廳
哇屌 唔係辣就係咸 大部分都係醃制食物

生牛肉加雪梨好好食

Gip唔裝包裝食品唔通拎新鮮豬肉咩

1++韓牛都好正
肉味濃

咁可能係香港既韓式野太劣

去韓國旅行 入左一間面店 菜單就係各式即食面 同各式炸醬面 即刻點炸醬面

真呀 香港而家應該得金巴利道果堆先叫韓國多數食到嘅野

同埋就算去韓國旅行，冇當地住過嘅人帶，基本唔知邊喥有好野食
好又傳統啲嘅野食多數無咩旅遊書介紹，仲要捐下啲巷仔先搵到咁
有啲好食嘅連鎖店，例如仙人牛骨湯咁，見佢韓國開到譚仔咁無咩遊客入去，但實情勁好食

其實真正韓食係好多手工野
你講既即食係現代年輕人演化出黎
唔係個個每日幾個鐘煮韓正食
加埋佢地d小菜一黎就幾碟
整都好花時間
韓國人好注重養身
成日食乜乜參 乜乜藥湯

佢哋好多嘢食係比較戇鳩同唔健康
但係傳統嗰啲湯配飯好好多

食慣屎

咁下次食飯話請食韓國嘢先

韓國午餐肉係正嘢

咪係人地明明都有人蔘雞呢啲正野

因為廣告商直入式廣告
最賺錢就係垃圾食物
我煮個麵你食

狗改不了吃屎的習慣

餐餐食亞硝酸鹽

佢地送午餐肉呢個都唔知jm9

yes

touchwood冇事
本身果次淨係plan左食一餐 bk左間幾多local去嘅餐廳食 點知食完一次驚為天人
然後第二日走左去唔知新沙定邊到啲遊客區再食過

連登仔：我唔知，我睇唔到

證明佢地祖先一直都好窮，所以冇品味

韓國本來就冇文化

打仗國家既飲食文化係咁架啦

泡菜，部隊鍋，真係狗先會食

想知韓國人係咪餐餐都一定要食泡菜
係咪唔會食新鮮菜

每年幾多韓國人有腸癌

之前去旅行，個導遊話南北韓舊時成日有軍事衝突，啲人響難民營度習慣左將啲肉就咁煎同啲野食都係方便簡單易食為主，所以而家都保留呢個習慣

利申：唔太信，但又好似有道理

因為韓國=垃圾

冇良心既野食完背脊骨落

所以韓國人有4成都死於胃癌

咁真係好食呀麻
咁撚長命但乜都就住就住有閪用

其實有幾戇鳩香港茶記有邊樣係健康
樣樣高油鹽熱量 仲有啲常餐咪又係加工嘢
大把人日日食
因為唔健康嘅嘢好味又方便先多人鐘意食啫

正正經經嘅嘢食嚟講 韓傳統餐反而健康養生啲
中菜都幾肥幾油

部長鍋

韓妹妹搵正

佢地食牛/食肉都好貴
所以平時都係食菜類/醃製品
但唔知係咪食得泡菜多
啲女皮膚都好靚

加工人食加工肉有咩問題

人地窮西
邊有錢買新鮮食材
屌

泡菜其實好貴

我記得慈雲山中心有檔有，好似唔係建華

韓國d午餐肉同香港d白豬仔唔同味，佢地d餐肉無禁咸同口感似食緊漢堡扒

鮮肉對於韓國人幾百年黎都係稀有食物
佢哋食加工肉可以話係一種民族習慣

無野了，原來裝完修之後變左建華

見過勁多黎香港旅行嘅泡妹肥到呢
白面紅唇一開始以為大陸妹

因為韓國人係on9仔

我公司d韓仔8成都係肥.....毒L禁既樣

我都認同佢地係鍾意用加工肉做正餐
不過我又會覺得依種飲食文化唔難理解
始終佢地國家以前真係好窮
一個地方嘅飲食文化都受歷史影響

不過講開又講
其實香港人都好鍾意食燒賣魚蛋、餐蛋麵、五香肉丁、依類野做早餐 一樣係無營養 又唔健康
仲有皮蛋 臭豆腐 依兩樣野對外國人黎講一樣係唔放得入口嘅食物

所以我覺得每個地方都有自己唔同嘅文化
正正常常嘅話我都會尊重
但如果癲到食野味 蝙蝠 狗肉 我就接到唔到
不過韓國都有食狗肉嘅文化

韓仔已前不嬲窮到冇肉食
你見韓式野就算食碗麵都係冇肉
有加工肉食已經好好

因為佢地離戰爭年代唔遠
老一輩仲係打仗果代

要食就唔好食佢啲垃圾 (佢哋真係好多垃圾不過其實香港都好多垃圾食品入正餐)

牛骨湯
大醬湯
醬油豬手
韓式醬牛肉
牛肉餅
炒粉絲
泡菜煎餅
煎五花肉
燉雞
豬血腸

但係香港食呢啲通常都係頹飯

因為韓國人食開屎，平時食得太多泡菜同辣椒多冇乜味覺，要食呢d重味精加工食物先覺得好味

之前working holiday 識到對韓國情侶
屌你老母
日日食公仔麵加午餐肉
菜都無條
仲要勁瘦
試過有次佢地懶到水都唔煲
直接打兩隻蛋掉去微波爐叮黎食

佢地個腎係咪有特別構造

以前成班窮撚冇錢食新鮮肉，食美軍留低D罐頭以為係上菜。

人造人食加工肉咪岩

講得冇錯， 好似我鍾意食既泥鰍湯飯
一種係新鮮泥鰍做，一種係泥鰍加工既粉開湯
你話邊種好味，或者邊種冇咁健康

其實標題應該寫速食文化/食品/成本，呢樣野全球都係咁，時間就係金錢

要快又要靚，邊可以咁比較

我反而想知點解韓國人食量咁大
每次係酒店食早餐，拎得最多嘅一定係佢地，男女都係咁，好似走難 前世未食過野咁，食得又急又多又快
仲勁過支那人
不過佢地多數都食得哂，唔會浪費

睇牌子啦

所以點解佢地成日要加辣醬
因為傳統慣咗攞浸辣味黎覆蓋咗啲怪肉味
同攞啲唔新鮮嘅肉同海鮮去炸一樣道理
加工肉咪冇呢個問題

同埋唔明點解佢哋好鐘意碳水配碳水
例如公仔麵配年糕同紫菜包飯 餃子湯餸飯
雖然我覺得幾好食 鐘意食垃圾

美軍基地廚餘已經刻入咗落佢哋嘅基因到

Ching有無去過Hawaii?
Hawaii人食spam量係世界之首
去到痴撚線既地步
一個家庭平均一星期六罐

我都好想知點解佢地可以餐餐都即食麵
仲要係真心好鍾意好興奮

所以咁短命

話就話勁多蟲 但係唔知點解咁多人食咗都冇事 我自己都食過三四次一啲事都冇

飲食業常識係當場你食完唔會即場痾嘔就過到骨
之後幾年d蟲大左後遺症出黎唔好問點解

可能成個歷史都係keep住俾人打，之後要做大明既契弟要進貢，搞到成個國家都一直窮到燶

相同地有豐富海上資源既日本可能因為好早（唐？）就開始學習，再帶技術同文化返日本，又四面環海外敵好難打入去，所以文化傳承好啲

文化勁自然飲食文化都好豐富
希臘西班牙意大利法國葡萄牙呢啲飲食文化好既國家，都係一千幾百年前好強既國家

利申：9up

睇開白鍾元啲節目覺得真係算嚟嚟去去都係嗰啲野食
但絕對唔係淨係午餐肉
湯會多啲

加工人

加工肉

豬扒都係肉